# Задача на закрепление знаний

## Дано
В файле basketv4.js лежит самая свежая версия корзины с покупками. Также рядом лежат файлы с разными дискаунтерами:
* CoronaVirusDiscounter - ограничивает количество определенного товара в одни руки
* LuckDiscounter - дает случайую скидку
* ComplexDiscounter - содержит логику более менее похожую на реальный мир

Команда для запуска скриптов: `npm run test:homework`
Тесты писать в файле `homework/index.spec.js`.

## Задача
* Написать юнит-тесты на basketv4 и на каждый discounter в отдельности. При тестировании создавать mock discounter с использованием spy в виде `jest.fn()`.
* Написать интеграционные тесты на связку basketv4 + ComplexDiscounter
* test-coverage должен дать оценку в 90+% по всем характеристикам

## КАКОЙ ЕЩЁ TEST COVERAGE ДЯДЬ?

test coverage - это способ оценки эффективности тестирования. По сути test coverage показывает сколько фукнционала покрыто тестами.

Отчет coverage выглядит примерно так:

|File                     | % Stmts | % Branch | % Funcs | % Lines | UncoveredLine|
--------------------------|---------|----------|---------|---------|---------
All files                 |   69.62 |    61.36 |   78.26 |   72.37 |
 basketv4.js              |   47.73 |     37.5 |   54.55 |   51.22 | 10,14,18,22,26,36,43,45-47,50,51,54-56,58,64,73,78,85
 complexDiscounter.js     |   95.83 |    88.89 |     100 |   95.83 | 13
 coronaVirusDiscounter.js |     100 |      100 |     100 |     100 |
 luckDiscounter.js        |     100 |      100 |     100 |     100 |

В первом столбике указывается имя файла, для которого собиралось покрытие и дальше по столбикам % покрытия: stmts - выражений, branch - ветвлений (все if-else, switch), funcs - функций, lines - строчек кода. Последний столби подсказывает, какие строчки кода не покрыты.

Также можно посмотреть html версию отчета. Чтобы это сделать
* Соберите текущий test-coverage с помощью `npm run test:homework:coverage`
* Запустите http-server в папке с отчетом `npx http-server coverage/lcov-report`
* Пройдите по урлу, который предлагает http-server

## PS

Возможно что в функционале есть какие-то баги - не бойся исправлять. Возможно я недостаточно хорошо проверил :)